---
layout: ../layouts/MDXPage.astro
currentPage: Rozcestník
---

# Okruhy

1. [Princip činnosti polovodičových prvků](/1)
2. [Kombinační logické obvody](/2)
3. [Sekvenční logické obvody](/3)
4. [Hierarchie paměti v počítači](/4)
5. [Vestavěné systémy](/5)
6. [Principy řízení a připojování periferních zařízení](/6)
7. [Princip činnosti počítače](/7)
8. [Minimalizace logických výrazů](/8)
9. [Reprezentace čísel a základní dvojkové aritmetické operace v počítači](/9)
10. [Technologie FPGA, kroky návrhu aplikací využívajících FPGA a základy syntetizovatelného popisu hardware](/10)
11. [2D vektorová grafika](/11)
12. [Transformace a zobrazení 3D polygonálních modelů a principy programovatelného vykreslovacího řetězce](/12)
13. [Principy grafických uživatelských rozhraní](/13)
14. [Spektrální analýza spojitých a diskrétních signálů](/14)
15. [Číslicové filtry](/15)
16. [Množiny, relace a zobrazení](/16)
17. [Diferenciální a integrální počet funkcí jedné a více proměnných](/17)
18. [Číselné soustavy a převody mezi nimi](/18)
19. [Výroková logika a predikátová logika](/19)
20. [Boolovy algebry](/20)
21. [Regulární jazyky a jejich modely](/21)
22. [Bezkontextové jazyky a jejich modely](/22)
23. [Struktura překladače a charakteristika fází překladu](/23)
24. [Numerické metody](/24)
25. [Teorie grafů. Pojem grafu, základní pojmy, isomorfismus grafů, souvislost. Grafové algoritmy pro hledání nejkratší cesty a minimální kostry](/25)
26. [Řešení úloh](/26)
27. [Strojové učení](/27)
28. [Principy modelování a simulace systémů](/28)
29. [Datové a řídicí struktury imperativních programovacích jazyků](/29)
30. [Vyhledávání a řazení](/30)
31. [Pravděpodobnost a statistika](/31)
32. [Hodnocení složitosti algoritmů](/32)
33. [Životní cyklus softwaru](/33)
34. [Jazyk UML](/34)
35. [Konceptuální modelování a návrh relační databáze](/35)
36. [Reprezentace a uložení strukturovaných dat, serializace a deserializace, relační datový model, jazyk SQL, transakce](/36)
37. [Webová uživatelská a aplikační rozhraní, správa sezení a autentizace](/37)
38. [Principy a struktury správy souborů a správy paměti](/38)
39. [Plánování a synchronizace procesů, transakce](/39)
40. [Objektová orientace](/40)
41. [Programování v jazyku symbolických instrukcí](/41)
42. [Služby aplikační vrstvy](/42)
43. [TCP/IP komunikace](/43)
44. [Směrování a zabezpečení přenosů v počítačových sítích](/44)
